日本擬擴大邊境管制 禁止中国、南韓、伊朗旅客入境

日本產經新聞報導，為了防止武漢肺炎疫情繼續擴大，日本將擴大邊境管制範圍。日本國家全保障會議（NSC）今天傍晚將召開會議，會中可能會決定將拒絕南韓、伊朗和中國的旅客入境。

日本目前僅對中國湖北、浙江兩省及南韓大邱和慶尚北道清道郡等部分地區旅客採取入境管制，由於中、韓和伊朗的疫情仍在持續擴大中，政府決定擴大邊境管制範圍。

新的入境管制措施，除了拒絕來自南韓和伊朗的旅客之外，日本將停止發給中國人的入境簽證，所有從中國返國的日本人也必須進行全面檢疫。不過有日本網友留言表示，這個決定實在做得太遲了。

嘩不如疫情完左先禁

雖然遲禁好過唔禁

仲要擬

中国香港

擬

安倍問左自己個大佬未?

如果習近平訪到日，咁姐係唔當佢係中國人

中国 習近平国家主席の訪日延期 新型ウイルス対応で 官房長官
2020年3月5日 16時21分

果然係中国人
冇得做日本國賓了